.. utilities-page:

Main Menu / Utilities
-----------------------

.. figure:: ../img/main_menu_utilites.png
    :scale: 100 %
    :align: center
    :alt: main gui

--- Surf Controls ---
=======================

--- Split meshes ---
=======================

.. toctree::
    :maxdepth: 1

    ../gui_pages/main_menu_utilites/l_r_split_blend_shape

--- Blend Shapes ---
======================

--- Controls Position ---
===========================


--- Control sets ---
======================

--- Live Link ---
===================



.. Print Left Blends
.. =================

.. Принтует в ``Script Editor`` левые и центральные блендшейпы с ненулевыми значениями.

.. Print Right Blends
.. ==================

.. Принтует в ``Script Editor`` правые и центральные блендшейпы с ненулевыми значениями.

.. Connect roots of controls
.. =========================

.. * Запуск процедуры :func:`bs_face_simple.utils.connect_ctrls`
.. * Для темплейта лицевых контролов (:ref:`import_ctrl_template_link`), делает зависимые зеркальные трансформации рута правого контрола по отношению к левому. Надо выбрать оба рута, в любом порядке(выбираем контролы и стрелка вверх) и нажать на эту супер кнопку. Имена рутов должны заканчиваться на **_L** и **_R** соответственно.

.. Make Locator from Edge
.. ======================

.. * Запуск процедуры :func:`bs_face_simple.utils.make_surf_locator_from_selected_edje`.

.. Make Surface Control from locator
.. =================================

.. * Запуск процедуры :func:`bs_face_simple.utils.ctrl_to_locator`.
.. * Превращает контрол в онмеш (выделение сначала локатора, потом контрола), старый контрол будет спрятан, новый со всей атрибутикой будет создан на месте сратого, используя шейп и имя старого контрола. Старый контрол будет переименован - получит постфикс **_surf**.
.. * Созданный конрол со всей иерархией попадает в группу ``root_of_the_surf_locators``. На эту группу надо создавать *ParentConstraint* от кости головы.

.. Save Data of Surf Controls
.. ==========================

.. .. note:: Для записи данных сурф контролов использовать бессмысленно, так как скрипт создающий сурф контролы теперь сам записывает данные в этот файл.

.. сохранения данных *сурф* контролов и прочих контролов из загружаемого шаблона, в **json** файлы.

.. * Нужно сделать один раз после создания *сурф* контролов, и позиционирования контролов загружаемого шаблона, для того чтобы при следующих сборках позиционирование контролов и создание *сурф* контролов было автоматическим.
.. * расположение **json** файлов : ``work_dir/bs_fase_simple_local/[`` :mod:`bs_face_simple.lists.SURF_CTRL_DATA_JSON` ``]`` и ``work_dir/bs_fase_simple_local/[`` :mod:`bs_face_simple.lists.OTHER_CTRL_DATA_JSON` ``]``

.. Position Only (of Surf Controls from File data)
.. ===============================================

.. позиционирование контролов (из которых делаются *сурфы* и из шаблона) по данным из **json** файлов, без создания *сурф* контролов.

.. Make Surf Controls from File data
.. =================================

.. позиционирование контролов по данным из **json** файлов и создание *сурф* контролов.